# README #

Немножко о том, что здесь происходит.

### И, всё-таки, что? ###

* **Немного об этом**

Небольшое консольное приложение, ориентированное на то, чтобы преобразовать скачанную с портала открытых данных Правительства Москвы таблицу с реестром образовательных учреждений города Москвы в формате csv к виду, более удобному для перевода в CRM-систему. Для этого необходимо:

1. Поле "*Юридический адрес*" разделить на три: "*Индекс*", "*Город*" (со значением "Москва", т.к. все наименования относятся к Москве или МО) и, собственно, "*Адрес*"

2. Поля "*E-mail*" и "*Веб-Сайт*" разделить на **n** полей - по одному полю на каждое наименование

3. В полях типа "*Веб-Сайт*" первым сделать поле, имеющее адрес с доменом *mskobr.ru*, если это возможно.

* **Версия**

Пока реализована только примитивная ("наивная") версия алгоритма, опирающаяся на один класс CSVreader (для чтения данных из csv-файла), разделяющая поля "адрес" и "e-mail".


### Как это работает? ###

1. Файл исходной таблицы должен быть в **csv** формате.

2. В исполняемой директории проекта (/bin/Debug/) лежит директория *"CSV EXCEL REESTR"*, в которой лежит файл **work test copy.csv**, к которому обращается программа в качестве исходных данных. 

3. Если файл не видит - в **Main**'e буквально второй строкой идёт задание пути.

4. В файле **не** должно быть полей, содержащих данные, не соответствующие типу поля. (Например, http-ссылки в поле типа *e-mail*. Файл  **work test copy.csv** исправлен с учетом этого пункта (всего около 15 строк исправлено))

5. Файл **.csv** должен быть устроен следующим образом:

```
#!csv

header1;header2; ... ;headerN;
1;"abc";"a b c "abc" d e";...;
2;"abc";"a b c "abc" d e";...;
...
```

### Как дела? ###

**Реализовано:**

* Разделение адреса

* Разделение *e-mail*'ов

* Разделение веб-сайтов

* Второй проход, выравнивание количества полей

* Вывод в рабочий **.csv** файл


### Особенности результирующего файла: ###

Чтобы получившийся **.csv** файл прочитался *Excel*'ем, необходимо открыть его через блокнот (через Sublime Text не сработал этот метод), сохранить в **.txt** с кодировкой *UTF-8*. После чего импортировать полученный **.txt** файл в *Excel* с настройками "*есть заголовки*" и "*разделитель - точка с запятой*".